<JJ跪地求救相機>$8000 budget 主要影人像

有請各位攝巴!!呢個budget可以出到
Sony或富士邊個型號最抵屌?

可以反mon! for埋拍片
睇中左富士X-T4 但可惜out哂budget

Sony a6400 /xt2

Xt200 kit set 加 xf 35 f2

放緊xt20 加16-50鏡
岩影人像同風景
有興趣留個tg

iphone11，有人像mode

6400+sigma 56mm f/1.4
買多枝燈都仲得

我都想買返部

Xt30 set

屌你xt20+xc1650想水人8k

反mon/拍片係必須就冇得揀
唯有6400kit+sigma 30.4 / xt200+1855+35/2

但係個人會prefer xt30+1855kit多啲，新手會玩得開心啲

有無d平靚正入門相機介紹？

有3支鏡單師兄

主要影人像就唔好咁貪心喇
儲多少少， 2手 xt2 + 56 1.2啦 人像嚟講10年都唔使換鏡

拍片就xt3
水貨唔會過budget

仲要反mon拍片呀

如果淨影人像一定咁揀嘅

真係拍片就 XH1， 有內置防震
但會剩返2-3k 買鏡，要睇下樓主想主攻人像還是拍片。
我個人就建議投資落鏡頭實際啲

A6600 +16-50 kit lens

A6400 + 24mm f1.8 z

Rx100m5a

或者
X-T200

M6 mark2